一定唔會出解放軍，因為黔驢技窮

很久以前，在中國貴州沒有驢子這種動物，大家都不知道驢子長什麼樣子。有一天，有一個人從別的地方運了一頭驢子到貴州，他把驢子放在山腳下，山裡的老虎遠遠看到驢子在叫，心想：「這是哪來的怪物呀！看它的樣子好像很厲害，我還是離他遠一點比較安全！」過了一段時間，老虎看到驢子每天就是走來走去、偶而叫幾聲！老虎心裡又想：「這個傢伙個子是很大，不曉得會些什麼，我來試試它！」老虎就偷偷地走到驢子身邊，故意碰了驢子一下，驢子被碰了以後非常生氣：「你乾嘛碰我呀！」說完就舉起腳來踢老虎，一次、二次，三次，每次都沒踢中，老虎這才發現：「這個驢子只會用腳踢人，根本沒什麼本事嘛！」於是，老虎就張大嘴要把驢子吃掉，驢子嚇的大叫：「你不要靠過來喔！我會踢人喔！」老虎大笑說：「你會的不過就是踢人，我還會吃人呢！」老虎說完就把驢子給吃到肚子里去了！後來，大家就把這只貴州的驢子被老虎吃掉的事變成「黔驢之技」這句成語，用來形容一個人做事的點子、方法都很普通，沒有特殊的地方！另外，也有人把這句成語說成「黔驢技窮」！

姐係一出老解就露晒底。鱷魚頭老襯底